警腰斬策略嚇走和理非

警腰斬策略嚇走和理非

【陰招滅聲】

【本報訊】由民間集會團隊發起、逾15萬人參與的「天下制裁」集會演變成流血衝突，與元旦日民陣遊行一樣，雖然獲發不反對通知書，卻遭警方以「現場出現暴力」為由粗暴腰斬。集會申請人劉頴匡歸咎警方拒批遊行致混亂，認為警方需負全責。有同樣經歷的民陣召集人岑子杰分析，警方此舉是製造恐慌，令最保守的和理非不再參與遊行集會。

記者：李詠希 羅繼盛 張雅婷

大批集會人士昨響應大會呼籲，流水式往金鐘方向離開。王子俊攝
(社內相)

「天下制裁」集會原定下午2時至晚上10時於遮打花園舉行，集會開始前警方已在港島多處重兵佈防。集會本以遊行方式舉辦，惟遭警方反對。參加者黃小姐對政府多次禁止市民舉辦遊行感到無奈，但認為無論如何都要「企出嚟」。對於警方不斷濫暴濫捕，她直言當初沒料到政府至今依然固我，正是當局令香港「冇晒法治」。她對警方嚴密佈防有點擔心，但仍堅持參與，希望與自己有共同想法的人同聚，互相支持。

另一名參加者張先生指，政府多個月仍沒有回應市民訴求，現在連遊行也不能進行，「如果集會都唔嚟嘅話，咁就一國一制算數啦」。

兩名女子在羅素街被防暴警員截查，因藏有手套及長者八達通被捕。廖雁雄攝
(社內相)

鵝頸橋昨疑有人「打警察小人」，途經市民熱烈歡呼，防暴警舉藍旗上前驅趕，婆婆最終無奈收檔。何頴賢攝
(社內相)

岑子杰質疑用武力製造恐慌

相關新聞：拘劉頴匡 罪名：煽動群眾情緒

集會一直和平進行，政府在下午4時10分、集會還未完結時就發表新聞稿回應，重申就部份集會人士要求外國政府干涉香港事務以及實施制裁，表示極度遺憾。同時，警方於集會地點外連環截查市民，最終觸發警民衝突。此時，便衣警員在拒絕出示委任證的情況下，要求劉頴匡中止集會，擾攘接近五分鐘之後，劉頴匡宣佈中止集會，集會最終被迫提早逾五小時結束。主辦單位估計集會高峯期有15萬人參與；警方則表示高峯期有11,680人參與。

要求中止集會的三名便衣警遭人群追打至長江中心外，警方一度在遮打花園外圍施放催淚彈，當時集會人潮未完全散去。港島總區高級警司吳樂俊昨晚回應事件時聲稱看不到有警員刻意向遮打花園施放催淚彈。

早前同樣被警方粗暴腰斬遊行的民陣召集人岑子杰認為，警方目前戰略是「批你一半（不反對通知書），斬你一半」，目的是要出現武力情況製造恐慌，「令最保守嘅和理非唔出嚟」。

劉頴匡：警反對遊行需負全責

公民黨立法會議員楊岳橋指，自元旦遊行至今，警方多次在發出不反對通知書的集會舉行期間宣佈腰斬，質疑是蓄意，「佢嘅不反對通知書會唔會等你班人嚟參與，跟住宣佈腰斬，喺度玩你呢？警方建基於乜嘢原因無端端腰斬？我仲信唔信你？主辦單位仲可唔可以信賴警方？似乎係不可以信賴警方去到最後都可以信守承諾囉」。

劉頴匡在集會後宣佈有15萬人參與，指若非警方無故腰斬，相信集會人數會更多。他認為集會出現的混亂源於警方反對舉辦遊行，令太多市民逼在一個有限的地方，容易引發衝突，警方需為事件負全責，「佢哋係由一開始發出反對遊行通知書，一路到今日佢哋入嚟通知我哋集會中止，而選擇唔展示委任證，一連串嘅決策全部都係錯誤」。

(社內相)

1月20日 星期一 活動 時間/地點

January 20, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
黃埔年宵後續．九號水產年宵市集
12p 中環:香港保險㒰人職工會街站
2p 荔枝角:香城年宵新年市集
5:30p 鰂魚涌:白領工會街站
6p 旺角:和理過年•宵市集
6p 觀塘:香港檢測及認證職工會街站
7:30p 元朗區聯署集會- 185/6=721
8p 九龍灣 小願望 和你寫

Ref :

嚇咗7個月，幾時先明係唔會work?

每嚇一次都係幫緊和理非壯膽

咪撚教精佢

就算唔work 班狗都唔會覺得有損失
因為次次都散緊個陣都可以比佢地瘋狂鳩拉一大堆人 佢話知你和定勇
班賤種跟本無輸過 因為佢地從來都唔駛付出代價

所以抗爭之路上除左要咬緊牙關行落去
依刻班狗有土共硬橕 無成本咁贏到關巷
所以暫時至起碼要由佢地班支持者去幫佢地還左呢D罪孽佢
抵制罷買紅色企業同藍店係一定要每個人都做 仲要努力叫身邊人唔好幫襯

下次聲東擊西

而家出得嚟都預咗佢會腰斬同放催淚彈
btw，係咪時候要返九龍區？
港島得幾條路太危險

咁樣係唔會令到我驚架

所以大家要堅持
當然話咗走嘅時候就走快兩步唔好再撚狗喇

咁樣係唔會令到我驚.jpg

港島線一被腰斬就只會向東行去灣仔銅鑼灣北角，(向西因為有中聯辦就一定會重狗+警嫂)。上半山唔建議因為難上+少車上+易大圍補。